[樓本位] 央行漸棄美元改以房貸發行人民幣

【人民幣漸跟美元分手之後....】
【「房價將綁架貨幣、綁架匯率、綁架整個中國。」】

過去廿幾年，八成人民幣的發行，是靠出口企業賺取美金，這筆美元存到內地金融機構，稱為外匯佔款。金融機構再把美元換成人民幣，去年這個數額就有21萬億，即是人民幣的基礎價值就是來自美元

但是自2013年開始，美元的外匯佔款開始逐年減少，人民幣供應隨之變得緊張，當年就出現錢荒。

【央行漸棄美元改以房貸發行人民幣】

人民銀行想到了另一種方法製造貨幣供應，就是由央行以各種方式，直接借款給金融機構，再以放貸形式製造人民幣供應。

以這種方式發行貨幣的比例，由2013年的4.1%，急升至去年的28.2%，而美元的外匯佔款比例，就由83%跌至59.2%。

再看貸款組成，居民貸款過去三年已超過企業貸款，成為主要貸款類別，當中九成都是借錢來買樓。

【人民幣信用依賴房地產市場】

有關注內地經濟的網絡作家「老蠻」這樣總結目前的形勢:
「到了2017年末，房地產不光是綁架了經濟，它還綁架了貨幣、綁架了匯率、綁架了整個中國。」

「如果2018年房地產市場發生萎縮，商業銀行拿了央行的錢放貸放不出去，那就意味著連印錢都印不出來了，整個經濟活動瞬間就會陷入資金緊縮局面，錢荒立刻發作。而喪失了房價的支撐，喪失了房價的信用背書，人民幣匯率當場就會被打入冰點。」

#人民幣匯價
#外匯儲備
#房地產
#有線中國組

香港可唔可以房貸發行港幣？

距離支爆又近一步

明明自己無外匯就話自己棄美元

唔怪得可以拋售美債

有一半外匯係外資放入 實際上冇咁多 有種佢私有晒 果時我諗引起外國玩到佢傻

鬼城抵押？

次按 翻版

之後包裝好又可以按多次

換錢

香港可唔可以做到？